\SetVersePairs[
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Es}{cu}tai, ó Senhor Deus, minhas pa\MediatioVIII{la}[vras,] atendei o \TerminatioVIII{meu}[ ]{ge}{mi}do.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Es}{cu}tai, ó Senhor Deus, minhas pa\MediatioVIII{la}[vras,] atendei o \TerminatioVIII{meu}[ ]{ge}{mi}do.~\Antiphona}
]{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{In}{tén}de voci clamóris \MediatioVIII{me}[i,] rex meus et \TerminatioVIII{De}{us}[ ]{me}us.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Fi}{cai} atento ao clamor da minha \MediatioVIII{pre}[ce,] ó meu Rei e \TerminatioVIII{meu}[ ]{Se}{nhor}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am ad te orábo, \Flexa{Dó}[mine,] mane exáudies vocem \MediatioVIII{me}[am;] mane astábo tibi, et \TerminatioVIII{ex}{spec}{tá}bo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{É}[ ]{a} vós que eu dirijo a minha \MediatioVIII{pre}[ce;] de manhã já \TerminatioVIII{m\itie{e e}s}{cu}{tais}!~\Antiphona
      \item \VSup{4cd}\Inchoatio{Des}{de} cedo eu me preparo para \MediatioVIII{vós}[,] e permaneço à \TerminatioVIII{vos}{s\itie{a e}s}{pe}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am non Deus volens iniquitátem \Flexa{tu}[ es;] neque habitábit iuxta te ma\MediatioVIII{lí}[gnus,] \VSup{6}neque permanébunt iniústi ante ó\TerminatioVIII{cu}{los}[ ]{tu}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Não}[ ]{sois} um Deus a quem agrade a iniqui\MediatioVIII{da}[de,] não pode o mau mo\TerminatioVIII{rar}[ ]{con}{vos}co.~\Antiphona
      \item \VSup{6}\Inchoatio{Nem}[ ]{os} ímpios poderão permane\MediatioVIII{cer} perante os \TerminatioVIII{vos}{sos}[ ]{o}lhos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{O}{dí}sti omnes qui operántur iniqui\Flexa{tá}[tem,] perdes omnes qui loquúntur men\MediatioVIII{dá}[cium;] virum sánguinum et dolósum abominá\TerminatioVIII{bi}{tur}[ ]{Dó}minus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{De}{tes}tais o que pratica a iniqui\MediatioVIII{da}[de] e destruís o \TerminatioVIII{men}{ti}{ro}so.~\Antiphona
      \item \VSup{7cd}\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, abominais o sangui\MediatioVIII{ná}[rio,] o perverso e en\TerminatioVIII{ga}{na}{dor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{E}{go} autem in multitúdine misericórdiæ \Flexa{tu}[æ] introíbo in domum \MediatioVIII{tu}[am;] adorábo ad templum sanctum tuum in ti\TerminatioVIII{mó}{re}[ ]{tu}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8ab}\Inchoatio{Eu}[, ]{po}rém, por vossa graça gene\MediatioVIII{ro}[sa,] posso entrar em \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{ca}sa.~\Antiphona
      \item \VSup{8cd}\Inchoatio{E}[, ]{vol}tado reverente ao vosso \MediatioVIII{tem}[plo,] com respeito \TerminatioVIII{vos}[ ]{a}{do}ro.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, deduc me in iustítia vossa propter inimícos \MediatioVIII{me}[os,] dírige in conspéctu meo \TerminatioVIII{vi}{am}[ ]tuam.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9ab}\Inchoatio{Que}[ ]{me} possa conduzir vossa jus\MediatioVIII{ti}[ça,] por causa do \TerminatioVIII{i}{ni}{mi}go!~\Antiphona
      \item \VSup{9cd}\Inchoatio{À}[ ]{mi}nha frente aplainai vosso ca\MediatioVIII{mi}[\-nho,] e guiai meu \TerminatioVIII{ca}{mi}{nhar}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{12ab}\Inchoatio{Et}[ ]{om}nes qui sperant in te læ\MediatioVIII{tén}[tur,] in ætér\TerminatioVIII{num}[ ]{ex}{súl}\-tent.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12ab}\Inchoatio{Mas}[ ]{e}xulte de alegria todo a\MediatioVIII{que}[le] que em vós se \TerminatioVIII{re}{fu}{gi}a.~\Antiphona},
  {\item \VSup{12cd}\Inchoatio{Ob}{um}brábis eis, et gloriabúntur \MediatioVIII{in}[ te] qui díligunt \TerminatioVIII{no}{men}[ ]{tu}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12cd}\Inchoatio{Sob}[ ]{a} vossa proteção se rego\MediatioVIII{zi}[jem,] os que amam \TerminatioVIII{vos}{so}[ ]{no}me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Quó}{ni}am tu benedíces iusto, \MediatioVIII{Dó}[mine;] quasi scuto, bona voluntáte coro\TerminatioVIII{ná}{bis}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Por}{que} ao justo abençoais com vosso a\MediatioVIII{mor}[,] e o protegeis como \TerminatioVIII{um}[ ]{es}{cu}do!~\Antiphona}
}